不滿警員證供不實 申索人要求賠償 官指沒基礎兼瑣碎無聊駁回申請

上海街一個單位的業主，不滿裝修工人在單位外走廊維修時，擅自爆開單位洗手間的門及牆磚，遂向負責工程公司索償。惟業主指聆訊期間，出庭作供的調查警員證供不實，最終令他敗訴。業主循小額錢債審裁處，向警務處處長及該名警員索償。案件今日提訊，審裁官指案件欠缺基礎，毫無勝算，且有違一案不能兩審原則，判業主敗訴。

申索人梁滿祥為上海街433號一個單位的業主。他指，2016年11月有工人維修走廊地磚時，擅自爆開其單位洗手間的門及牆磚，造成損毀，遂循小額錢債審裁處向當時的工程公司索取復修費以及租金損失等合共5萬元費用。

指警員讓被告看記事冊並「加料」
該案審訊時，申索人傳召有份調查的警員利少傑作供。但梁指該警員作供前在庭外私自與當時的被告代表交談，又把案發記事冊讓被告代表閱覽，更在記事冊「加料」。申索人一度向審裁官提出撤回該警員擔任證人的資格，但當時審裁官認為該警員是重要證人，故讓他繼續作供。

申索人指出，該警員作供時，作出不實及對他不利的內容，認為該警員此舉是為報復申索人在投訴警察課投訴他。在本案審裁官詢問下，申索人承認當時已向審理該案的審裁官提出上述問題。
本案審裁官又問及為何要控告警務處處長，申索人稱涉案警員處理案件時沒有拍照，亦沒有記錄損壞情況，更於庭上作出不利於他的證供，例如指案發當日雙方已達成和解，惟實際上沒有。申索人形容此證供對他是「致命打擊」，會令人以為他「反口」。

官指沒訴訟因由及瑣碎無聊
申索人前年就該案提出上訴，獲判得直，但未有取得訟費。他現向警務署署長及警員利少傑兩被告追討2,000元裝修費差額，以及200元情感傷害賠償。

審裁官梁文亮裁決時指，申索人的訴訟，有違一案不能兩審原則。警員作供的可靠性，應在上一宗案件提出，不應另立新案。

審裁官又指，涉案利姓警員為事實證人，對申索人並無民事謹慎責任。審裁官認為事件欠缺基礎，毫無勝算，申索並無訴訟因由，屬「瑣碎無聊」案件，判申索人敗訴。
【案件編號：SCTC13254/17、SCTC45341/19】

俾假口供都小事

都已經唔知講咩好

其實係小額錢債審裁處既新案角度黎睇 真係瑣碎
佢都講得好清楚 「涉案利姓警員為事實證人，對申索人並無民事謹慎責任。審裁官認為事件欠缺基礎，毫無勝算，申索並無訴訟因由」
隻狗比假口供 係刑事 但係唔係對事主既民事責任 小額錢債審裁處無基礎去審 就算開審都係因為無民事責任而立即敗訴
事主應該做既 係上一單案用原審官錯誤信納隻狗既證供去上訴 同埋另外舉報隻狗妨礙司法公正

又其實係之前單案個官既問題大d

有險可守

究竟出庭作供的調查警員證供有冇不實

Over my dead body

追果 2200 蚊 , 睇佢上一單案都無請律師啦 , 邊有可能贏到

老老豆豆 佢有請律司就唔會咁開新案

警員利少傑

肯搵律師知詢下應該第一單都唔會輸